靠檢測棄口罩 防疫失敗

節錄

靠檢測棄口罩 防疫失敗

■白宮提名儀式出席者對防疫掉以輕心，不少人未有保持社交距離。美聯社

自武漢肺炎爆發以來，特朗普多次淡化戴口罩和保持社交距離的抗疫效用，主要依靠為身邊人員進行病毒測試防疫。如今他與多名身邊人一同染病，證明僅以檢測防疫並非可靠方法。

相關新聞：白宮醫生稱特朗普退燒 知情者指淡化病情 未來48小時關鍵

室內狹窄環境聚集易播毒

特朗普近月多次出席公開活動時，都被拍攝到沒有戴口罩，又公開表示不應強制戴口罩和應盡快放寬社交距離限制，違反抗疫專家的建議。即使在白宮內，職員都甚少跟從指引戴口罩，並經常在狹窄的室內環境聚集，外界早已擔心白宮會成為播毒溫床。

令特朗普和一眾白宮人員在疫症下敢於不設防的，相信是當局採用的快速測試系統。。。。。。。。。。

相關新聞：提名儀式爆群組 華府淪陷 七出席者確診 恐毒襲辯論會

美國範德堡大學傳染病學教授沙夫納（William Schaffner）表示，。。。。。。。。。。。。，形容特朗普在玩火，認為如他有戴口罩，就有機會避免被身邊人傳染。

路透社

侵侵唔會有事
波仔嗰陣都話入icu啦
而家咪又係乜事都無

其實係生產唔夠咁多口罩，冇辦法